葵青區議會擬購防疫物資 民政指浪費公帑 阻開會審批600萬防疫項目

（獨媒報導）本港爆發第四波疫情，葵盛西邨第8座5樓出現多宗確診個案，昨晚全層居民需要入住檢疫中心。民主派葵青區議員指，9月時撥款購買防疫物資，及為區內屋苑做光觸媒抗菌塗層，但被民政處指是「浪費公帑」，拒絕批款。葵青區議會今日再擬開會討論600萬防疫撥款，民政處亦拒絕提供場地及秘書處服務。民主派葵青區議員要求民政處停止阻礙區議會防疫工作，以保障市民健康。

斥民政阻撓防疫工作 「剝奪居民健康」

葵青區議會防禦肺炎工作小組主席、葵盛西邨區議員梁靜珊表示，區議會早於9月底通過撥款，為區內屋苑做光觸媒抗菌塗層、購買口罩等抗疫物資，以及早應對冬季疫情，但民政處在撥款通過後，稱政府物流處有大量口罩囤積，將會在地區派發，以此為由拒絕向區議會發還購買口罩的開支。但梁靜珊指，政府至今仍未派發庫存口罩。

公民黨冼豪輝斥政府物流處庫存三億個口罩，「一個口罩都落唔到市民度！（疫情）爆到幾時先可以派？」他指社區對口罩有需求，有居住青衣的婆婆告訴他，因子女失業，不好意思著他們買口罩。他指，若民政處不阻撓，本於11月底已可派出全數口罩。

青衣島民王必敏不滿民政處就光觸媒抗菌塗層提出不合理限制，如要求參與屋苑添加差餉租值比例、拒絕讓公屋參與計劃等。王必敏表示，希望光觸媒抗菌塗層計劃能夠「無篩選」地進行，又認為計劃並非浪費公帑，「都係俾返街坊用」，並指當區議員想方法保障居民健康時，民政處卻「剝奪居民得到健康嘅機會」。區議員周偉雄斥，「係咪公屋居民唔值得尊重？公屋居民無防疫需要？」

民政處導致第四波疫情爆發

光觸媒係唔係真係有用?

我覺得冇用
件嘢有塗層擋 咁塗層呢
有自動殺菌就唔使周圍都用搓手液啦

光觸媒塗層就等d菌係上面 塗層加光就可以殺菌

不過要幾耐先殺到菌
同埋肺炎係病毒 效率有幾高真係唔肯定

有無用唔係今次重點啦
呢d野等學界處理

傳統感冒可能有用
但肺炎就真係算啦
同AQ水一樣靠宣傳呃鳩人
一日咁多人 菌未殺完已經下一枱啦